【削長者綜援】補鑊措施須證無工作能力 邵家臻斥要老人自認廢老

【削長者綜援】補鑊措施須證無工作能力 邵家臻斥要老人自認廢老

【削長者綜援】補鑊措施須證無工作能力 邵家臻斥要老人自認廢老 週五 2019-01-18 獨媒報導
廣告

廣告

（獨媒特約報導）政府於下月起將長者綜援申請年齡由60歲提高至65歲，引起各界不滿。行政長官林鄭月娥將會在中午宣佈新方案「補鑊」，有報導指60至64歲人士如果獲社工證明沒有工作能力，或長期尋找工作但失敗，將可獲得1,060元津貼，以填補長者綜援與成人綜援的差額。民主派立法會議員今早由立法會遊行到行政長官辦公室抗議，社福界邵家臻批評新方案造成標籤效應，「要老人家自認廢老，呢個係乜嘢政府？」

邵家臻表示對於新方案失望及憤怒，又不滿政府昨日只和建制派議員見面討論新方案，沒有約見民主派。特首辦主任陳國基今早回覆邵家臻稱，林鄭昨日是會見行政會員成員及代表，邵家臻反駁代表根本不能出席機密會議。

立法會昨日跨黨派通過檢討綜援計劃的無約束力議案，包括要求政府擱置將長者綜援申領年齡收緊至65歲。工黨張超雄強調，議案要求擱置方案，而不是「補鑊」，批評政策胡亂兼矛盾，「補鑊仲要俾行政費，社工上堂、手續費，乜都係錢。」

。

關狗冇人理就心涼

咁佢地係唔係廢老

你冚家剷嘅話全連登心涼

.